[專家食屎] 專家認為特朗普對華關稅會削弱贏國經濟

專家認為特朗普對華關稅會削弱中國經濟

世界銀行五月底的報告正值中美第二輪談判後出現的臨時停火階段，也許在特朗普剛剛正式宣布對中國的懲罰性關稅後，需要考慮更多的因素。

即便中國商務部長也承認，特朗普星期五宣布對價值500億的中國產品課徵25%關稅，“威脅中國經濟利益和國家安全”，這話似乎並不誇張。北京一方面立即宣布對美國500億產品課以同等比例的關稅，同時卻表示“中國絕對不希望打貿易戰”。

全球兩大經濟強權爆發貿易大衝突，正好發生在習近平當局努力圍堵中國債務飆升的關鍵時刻---中國債務已經高於國民經濟生產總值250%，因此，美國此舉註定會影響中國經濟增長率。『資本經濟』經濟專家馬克.威廉認為：中美貿易戰將加重對正在強化的中國經濟發展前景的懷疑。

中國五月份遭遇工業生產減緩、外部投資停滯與消費不振的局面，自然與當局嚴加控制貸款的政策有關。一些令人擔憂的經濟現象頻頻顯現，這正是中國政府希望減少對外貿依賴過重局面的時候。

根據國際貨幣基金組織4月份預估，亞洲巨人的經濟增長率應在2018年減緩至6.6%，在2019年減至6.4%，與2017年的6.9%相比，這一減縮的程度相當明顯。該機構評論：“提升海關稅可能使市場前景暗淡，並對生產線形成擾亂……從而減少全球的投資和生產率”。

對外貿易一直是中國傳統的經濟發動機，五月份出口猛增到12.6%，雖然比四月份有所減緩但超過原來預期的11.1%，與此同時，中國進口與去年同期相比，猛增了26%.

中國政府周五宣布，對美國出口中國的價值340億美元的農業產品，特別是大豆、汽車將於7月6號起課以報復性關稅，這一日期正是美國總統宣布美國對華課徵關稅具體實施的日期。

“牛津經濟學”分析師Louis.Kuijs認為，這一特朗普關稅肯定對中國經濟產生衝擊，對美國及其他地區也是如此。他還認為，不肯定的經濟局面與可能的風險將對企業以及投資人的信任感造成不良影響。

另外，專家認為，北京正在嚴密監督銀行領域，設法減緩放貸，試圖控制中國國債規模，這同樣造成了投資減少，並且對中國家庭消費產生了負面影響。

當然，零售商品銷售仍在繼續增長，五月份與去年同期相比增加了8.5%，但低於四月份的9.4%以及三月份的10.1%。

固定投資是衡量基礎建設及房地產投資的反映，在一月份至五月份這一階段，與去年同期相比，增長了6.1%，這是自1999年以來最微弱的增長。

另外擔憂的因素，仍然是備受經濟學家批評的中國的國家干預政策。馬克.威廉認為，北京政府不肯放手讓市場去決定中國經濟發展，對中國經濟增長率減緩同樣起到了助長的作用。因此，未來十年，中國經濟極可能被長時間地削弱。

//對中國經濟增長率減緩同樣起到了助長的作用//

呢句睇到我呢
直接啲「亦減慢中國經濟增長」得唔得？中學雞作文撐字數咩